# Projekt plan for gruppe 5 

### Team 5 med gitlabs account
[Nicole Buys](https://gitlab.com/nicoleisbusy)
[Edna Dasalla Valter](https://gitlab.com/edna0070)
[Katharina Appel](https://gitlab.com/Kat93)
[Amalie Lauritsen](https://gitlab.com/amal1698)
<br>


## Ideer til applikation:
<br>

> ### 1. CMS webshopbuilder til bands 
> En hjemmeside bygger med webshop løsning til bands der mangler en hurtig hjemmeside, vi tænker forskellige temaer, men med mulighed for at lægge logo og andet ind selv

> ### 2. Fake band hjemmeide med webshop
> Webshop med filtrering. Hertil laves en bandhjemmeside til Spectrum Emmission, det falske band. Denne band hjemmeside skal være samlepunkt for bandets online presence og skal intergreres med deres andre sociale medier, f.eks. spotify, instagram, soundcloud osv. Hjemmesiden skal også indeholde en webshop hvor der kan købes merch, t-shirt, albums, bundles, dette skal indeholde et filtrerings system. En del af projektet skal dedikeres kvalitetssikring, heriblandt hvordan siden skal videregives og vedligeholdes af det fiktive band.
<br>



## Projektstyringsmetode
Vi har valgt bruge Kanban, med projektstyring i gitlab. 
Amalie er Kanbanmaestro og i samarbejde med Nicole bliver planerne lagt. Alle møder og milepæle er aftalt i [google kalender](https://calendar.google.com/calendar/u/0?cid=MnZzbG1wZmZoMXBkbXVqbjI5bmZmaXZwMmtAZ3JvdXAuY2FsZW5kYXIuZ29vZ2xlLmNvbQ)

## Link til risiko vurdering 
https://gitlab.com/t7353/MFD-Project/-/blob/main/risikovurdering.md 

# Team kontrakt 

> ## HVORDAN ER VI ORGANISERET, OG HVAD ER VORES ANSVAR? 
>(Ex. Hvilket medie gør vi brug af tildeling og organisering af dokumenter / filer)
><br>
> Gitlab (til versionstyring, scrum og mødekalender), Google Drev og Facebook messenger chat.
Vi bruger klassen discord til online møder. 
Overhold aftaler.
> <br>
> <br>
>Aftale dokument:
https://docs.google.com/document/d/12HnW2jvsmEcoU4YEQDCkMH5VPVGVibfPPBAZBnrG0IM/edit
> <br>
> <br>
> Links dokument:
https://docs.google.com/document/d/12l4g8DZjZ3URtTxYwc-9FPIKhnvmlN3BUTBZzK4qBng/edit 
> <br>
> <br>
> MFD research:
https://docs.google.com/document/d/1s_YmTD8ja5UROUNdx27d0N5ZrGhr03v3s-9_9Ieq1QE/edit?usp=sharing 

<br>
<br>
<br>

> ## Hvad er vi gode til? 
>> ### Katharina Appel <br>
>> Opstarter, kontaktskaber, koordinator <br>
>> **Personlige kompetencer:** <br>
>>Lærer hurtigt, kan se videoer på x2. Nysgerrig, videbegærlig. 
>>Jeg elsker projekt arbejde. Hyper fokusering. God til at bruge google.  <br>
>>**Faglige:** <br> 
>>html, css, sass, .net, php, sql, mssql, normalisering, js, videns søgning. 
>
><br>
><br>
> 
>

>> ### Nicole
>> Idémager – analysator – Specialist <br>
>> **Personlige kompetencer:** <br>
>>Lærer hurtigt, adaptiv, kreativ <br>
>>**Faglige kompetencer** <br>
>>html, css, sass, javascript, php, SQL, database design, Wordpress
>
><br>
><br>
> 
>

>> ### Amalie Lauritsen
>>Afslutter, organisator, specialist <br>
>> **Personlige kompetencer:** <br>
Dybdegående, kan godt lide at nørde og sætte mig helt ind i tingene, organiseret og struktureret <br>
**Faglige kompetencer:** <br>
HTML, CSS, JavaScript, SASS, WordPress, 
>
><br>
><br>
> 
>

>> ### Edna Valter
>>Idemager - Organisator - Afsultter <br>
>> **Personlige Kompetencer** <br>
>> Initiativ, fleksibel, ambitiøs, kreativ, selvstændig, godt humør <br>
>> **Faglige Kompetencer** <br>
html, css,  js, sass, database, SQL, MySQL, Asp.net

<br>
<br>

> ## Hvad kan vi ikke?
>### Katharina Appel <br>
> - Hvis jeg har en dårlig dag, kan det være svært for mig at finde overskuddet. 
> - Hvis jeg ikke er hyper fokuseret, kan jeg have svære ved at koncentrere mig
> - Bliver hurtigt påvirket af en stemning i lokalet
>
>
> ### Nicole Buys
>- kan være flyvsk og blive overvældet. 
>- prokrastination ofte startet af perfektionisme. 
> Nogle gange skal jeg bare have at vide at det ikke skal være perfekt.
>
> ### Amalie Lauritsen
>- B-menneske - arbejder bedst (med egne og selvstændige opgaver) om eftermiddagen, aftenen og natten
>- Kan have det rigtig svært med gruppearbejde
Lærer langsomt
>- Skal helst motiveres af andre for at have motivation selv
>
>### Edna Valter 
>- dårlig til at skrive rapport
>- svært ved at udtrykke ordene om, hvad jeg mener
mine danske ord er begrænsede
>- jeg føler utilpas til at tale foran publikum. 


<br>
<br>

>## Hvor og hvornår arbejder vi 
> På discord eller på skolen, mødes kl. 9 medmindre andet aftales løbende. <br>
Møder bliver bekræftede i aftaledokumentet <br>
Gitlab mødekalender

<br>
<br>

> ## Samarbejde og kommunikation
> Hvis nogen er i tvivl om noget, hjælper vi hinanden. <br>
Skal deltage i alle opgaver medmindre andet aftales løbende. <br>
Overhold aftaler. <br>
Hvis man sidder fast; <br>
mens vi arbejder sammen fysisk skal man spørge om hjælp efter 10 min.<br>
selvstændigt efter en time.
>
>Hvis nogle står får en del selvstændigt, er det deres ansvar at forklarer/dokumentere til andre.
Logbog bruges til dette;
https://docs.google.com/document/d/1k7CYHLHIeg6ZzQ78jfayDN4hHpPVC9h6zGdA981FJ_8/edit# 

<br>
<br>

> ## Projektleder 
> Nicole Buys

<br>
<br>

> ## Hvad er projektlederens ansvar?
> Holde overblikket for projektet og vores mål. <br>
Sørge for at vi opfylder krav. <br>
Skære i gennem, når der bliver kørt cirkler. <br>
Kontakt til vejleder, sørge for at vi tænker på hvornår vi kan bruge vejledning. 

<br>
<br>

> ## Hvem er scrumaster?
> Amalie 

<br>
<br>

>## Hvad er gruppens ansvar over for projektleder?
> Overholde aftaler og deadlines. <br>
Sætte grænser og sige til hvis der er noget man syntes er galt. <br>
Sige til hvis opgaven er for stor eller for lille <br>
Hvis der er relationelle problemer, går vi til projektleder <br>

<br>
<br>

>## Praktisk 
>Vi mødes på discord kl. 9 som udgangspunkt er der mødepligt med mindre andet er aftalt. Kommunikation foregår på Facebook Messenger. <br>
Pomodoro method bliver implementeret i dage hvor vi mødes online for at arbejde selvstændig. <br>
Deling af dokumenter og filer foregår på Google Docs og Drev. <br>
Hver dag er der et møde. <br > Konflikter snakker vi om

<br>
<br>

>## Ved regelbrud 
>Første gang: Vi snakker <br>
Anden gang: Advarsel <br>
Tredje gang: Vi tager fat i en underviser <br>
>
>Hvis det fortsætter kan udvisning komme på tale.


<br>
<br>

> # Tidsplan med milepæle 
>**Milepæle points, de bliver ikke anvendt som vandfaldsmetode**
Organiseret i denne [google kalender](https://calendar.google.com/calendar/u/0?cid=MnZzbG1wZmZoMXBkbXVqbjI5bmZmaXZwMmtAZ3JvdXAuY2FsZW5kYXIuZ29vZ2xlLmNvbQ)
>1. Begyndende problemformulering 
>2. Research og tek research 
>3. Tek valg 
>4. tek eksperimenter
>5. udvikling
>6. Test 
>7. Deployment
>8. Rapport kladde
>9. Rapport færdig




